\documentclass[a4paper,12pt]{scrreprt}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{libertine}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{multicol,wrapfig,graphicx,color,pdflscape,graphbox,geometry}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\let\raggedsection\centering
\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

%\geometry{tmargin=2.1cm,bmargin=2.1cm,lmargin=3.75cm,rmargin=3.75cm}

\pagestyle{empty}

%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{\textsf{ENTWURF}}
%\SetWatermarkScale{1}

\graphicspath{{offene-briefe/logos/}}

\begin{document}

\vspace*{-5em}

An alle Mitarbeiter*innen der \\
Siemens AG -- Standort Augsburg \\
Werner-von-Siemens-Straße 6 \\
86159 Augsburg

\hfill Augsburg, den 10. Januar 2020

\bigskip

\textbf{Offener Brief von Fridays for Future Augsburg \\ zur geplanten
Carmichael-Kohlemine in Australien}
\bigskip

Sehr geehrte Damen und Herren,

wir, Fridays for Future Augsburg, wenden uns in größter Sorge an Sie.
Der Grund für diese Sorge ist die geplante Carmichael-Kohlemine in Australien
und Ihre Überlegung, sich am Bau der Infrastruktur zu beteiligen.

Die Carmichael-Kohlemine, die bis 2080 betrieben werden soll, wird massiv zur
Erhitzung unseres Klimas beitragen. Es werden 4,6 Milliarden Tonnen
Kohlenstoffdioxid eingespeist.
Zudem werden Ländereien, Gewässer und Kulturen der indigenen Bevölkerung
zerstört. Auch das Great Barrier Reef wird erheblichen Schaden
durch den zunehmenden Kohleschiffverkehr erleiden.

Mit diesem Brief fordern wir Sie, alle Mitarbeiter*innen des Siemens-Standorts in
Augsburg, dazu auf, sich in Ihrem Unternehmen ausdrücklich
gegen die Beteiligung am Bau von Infrastruktur der
Carmichael-Kohlemine des Großkonzerns Adani auszusprechen. Bitte wenden Sie
sich dafür insbesondere an die Verantwortlichen.

Wie Sie sicherlich wissen, verkündete Siemens bereits 2015, bis 2030 ein
klimaneutrales Unternehmen werden zu wollen. Dies ist unserer Überzeugung nach ein großartiger Schritt
und zeigt, dass Siemens die Klimakrise ernst nimmt und seine
gesellschaftliche Verantwortung übernimmt.
Siemens ist damit Vorbild für zahlreiche andere Unternehmen Deutschlands.
Hinsichtlich dieser Selbstverpflichtung ist eine Entscheidung gegen die Beteiligung
an der neuen Kohlemine nicht nur absolut notwendig, sondern auch konsequent.

Wir fordern dies alles nicht für uns als Bewegung. Wir fordern dies für die
jetzige junge Generation sowie für alle nach uns kommenden Generationen. Es
geht hierbei nicht um einzelne Personen. Es geht hier um die Kinder, Enkel- und
Urenkelkinder, die Sie bereits haben, oder noch haben werden.
Mit der Beteiligung würden Sie massiv zur Zerstörung unseres Planeten und so
zur Zerstörung einer lebenswerten Zukunft Ihrer Kinder beitragen. 
Ist die Beteiligung das wert?
\enlargethispage{7em}

Zum Schluss möchten wir Sie noch dazu einladen, dem Bündnis \emph{Augsburg
handelt} beizutreten. Mit dem Beitritt stellen Sie sich öffentlich hinter
Fridays for Future Augsburg und unsere Forderungen an die Stadt Augsburg. 
Die Klimakrise ist keine Krise, die von irgendwem alleine gestemmt werden kann.
In dieser globalen Krise müssen alle zusammenhalten.

Mit freundlichen Grüßen

Fridays for Future Augsburg

\hfill \includegraphics[scale=0.35]{fff-augsburg}

\end{document}
